港鐵月台助理染腦膜炎雙球菌 惡菌可引致弱智

港鐵一名在九龍塘站工作的月台助理，確診感染腦膜炎雙球菌。港鐵指接獲衞生防護中心通知後，已即時清潔消毒九龍塘站，加強清洗通風隔塵網，並會與衞生防護中心就個案保持緊密聯繫。港鐵又指，已要求車站員工，若出現發燒、咳嗽等病徵，應盡快求診，並知會上司。

確診感染侵入性腦膜炎雙球菌的男月台助理是長期病患者，本月8日起出現發燒、咳嗽和四肢乏力，翌日入住廣華醫院，後轉往深切治療部，現時情況危殆。

根據衞生防護中心的資料顯示，腦膜炎雙球菌感染是由腦膜炎雙球菌所引起，當細菌入侵血液（腦膜炎雙球菌血症）或包圍腦部及脊髓的內膜（流行性腦膜炎）時，可引致嚴重病症，24小時可奪命。

腦膜炎雙球菌血症的病徵包括突發性發燒、劇烈頭痛、皮膚出現瘀斑、休克，而嚴重者甚至會致命。

至於流行性腦膜炎的病徵就包括發高燒、劇烈頭痛、頸部僵硬及嗜睡，亦會有嘔吐、畏光或皮疹等情況出現，若情況嚴重更可造成腦部損害或死亡。腦部損害可導致智力受影響、智力發展遲緩、失聰及電解質失衡。侵入性腦膜炎雙球菌感染更可引致關節炎、心肌炎、眼內炎或肺炎。

腦膜炎雙球菌主要經由直接接觸帶菌者的呼吸道分泌物而傳播，潛伏期由2至10日。腦膜炎雙球菌感染是一種嚴重的疾病，患者須盡快接受抗生素治療。與患者有緊密接觸的人士則須接受醫學監察，以察早期病徵，並在有需要時服用預防性藥物。

特西RIP

九龍塘九成係支那人帶挈

特西無做好耐
米尾

胎仔為鐵捐驅

變左弱智可以一世做波板糖人， 穩定工啊

有無工傷CLAIM

屌戇尻
做得月台助理呢d 垃圾本身都係弱智架啦
唔洗醫慳返d 藥費啦

唔怪得打格消失左

把口米咁臭啦

Die hot dog

特西本身智力已經受影響 唔關今次事

一場手足

凡事太盡
緣份勢必早盡

所以你GREEN左

絕交

要快！

好波

講得好

呢個病BB可以響出面私家打防疫針

上次同醫務所個人傾過，佢話呢隻菌響香港無乜，但響支那好盛行，呢隻針主要係俾經常出入支那、跨境學童、或者支那雙非BB打，唔去支那就唔打都得

點知而家打到嚟，連香港都有

特西狗

ching 仲未攞返個名？

關你撚事牙